一個人旅行

年輕時總對生活上的一些東西存有不必要的浪漫幻想。一個人旅行如是。

那年Year One Spring Break，你一人在北美留學，剛被在香港long-D的女朋友分手。無他，她成績好進了港大法律系，而你則仗著父母在珠三角一帶開工廠賺回來的兩個臭錢勉強進了美國一家學店。Fine，一個人也可以活得很好。你這樣想著，然後決定揹起背包，趁著Spring Break的兩星期假期在美國東岸backpacking。

一個人旅行不是很酷嗎？從華盛頓國會大樓到巴爾的摩內港再到費城美國獨立廳，在纽约五大街跟蘇豪區遊走，最後到波士頓昆西市場一嘗地道龍蝦卷。大地好像在你腳下。

現實卻不是那麼寫意。在費城轉往纽约的火車站內，你發現你想去廁所時連一個人幫你看守你從華盛頓沿路買來的笨重行李也沒有。然後在纽约，帝國大樓俯瞰下的纽约夜景是如此令人淘醉，拍得住太平山下的香港夜景。這時你終於忍不住拿出手機拍下當前美景，發上whatsapp與「她」的chat內，並加上標題「wish you were there」。沒有，你最後當然沒有把訊息發出去。帝國大樓上畢竟冷風飄飄，還是把你的頭腦吹清醒了點。你還是只有一個人。

不了，以後旅行還是結伴成行好了。你這樣對自己念著。一個人旅行當然有一個人的好---例如行程節奏盡在自己掌握，可以睡到自然醒等。但是，親愛的， 闖遍所有路燈還是令大家開心要緊呢？

------（分界線）------

第一次寫散文 半番書仔文筆麻麻
純粹鍾意寫同希望分享自己寫既野
有正職非搵食 亦有自知之明知道咁既文筆不足以靠寫野搵食
插請輕插

歡迎討論同文章相關既話題
你對一個人旅行又有D咩體會呢？

係一次緊張但刺激嘅冒險之旅，係一場夢幻但深刻嘅青春回憶。